表格堆積 高層捽數 日日OT 派$4,000亂局 政府文員壓力爆煲逃亡

表格堆積 高層捽數 日日OT
派$4,000亂局 政府文員壓力爆煲逃亡

職津處員工以紅白藍膠袋盛載申請表，召客貨車運走。黃文邦攝

【本報訊】政府向合資格人士派發4,000元的「關愛共享計劃」，涉及高達3億行政費，但計劃推出以來行政管理混亂，申請手續繁複擾民，審批程序緩慢。負責的在職家庭津貼辦事處直至本月下旬才聘足700名員工，惟有相關計劃的合約員工透露，人手仍嚴重不足，管理層要求員工「跑數」，每人每日需輸入250份申請表及發放通知短訊，不少人已離職。工會預計，聘請困難加上員工「劈炮」，未來情況將更為混亂。

記者：伍雅謙

相關新聞：申請今截止 暫僅1.7%收到錢

去年《財政預算案》公佈後，政府再提出「補漏拾遺」的關愛共享計劃方案，向未受惠於預算案的市民派發4,000元「補鑊」。去年職津處因應關愛共享計劃，開始刊登招聘廣告，以月薪14,325元聘請辦公室文員，合約期為一年。

有獲聘的合約員工表示，派錢計劃籌備近一年，但行政管理混亂，年初派發申請表時辦事處已不夠人手應付，及後更因派表首日取表人士大排長龍，政府要急增200個投遞箱，令原本獲聘為辦公室文員的合約員工，要臨時被抽調負責收集申請表。

陳茂波公佈預算案後派4,000元補鑊，但計劃執行混亂。資料圖片

兩分鐘要完成一份表格

職津處原本計劃聘用700人，上月底仍只聘用了400名員工，本月下旬才終於「湊夠數」。但有合約員工透露，人手仍不足，辦公室積壓大量以紅白藍膠袋盛載的申請表，管理層要求員工「跑數」，規定每人每日需輸入250份表格，並以人手發出確認短訊，即平均每兩分鐘便要完成一份表格輸入，「好多同事唔停手，只入到約200份」，每天最少需加班兩至三小時，周六更需要全日上班；接聽熱線的員工每日則需要接聽120個查詢，據知有員工因應上述情況，上月去信立法會投訴。

香港文書職系公務員總會總幹事梁籌庭透露，因上述工作屬短期合約，難吸引應徵者，「根本就請唔到人」。據他了解，處方確有實行配額制，要求員工每日最少輸入200份資料，令員工面對極大壓力，又因要天天加班，內部早已怨聲載道，「周六、日都要做，根本放唔到假」；負責審批的合約員工面對大量申請表，有員工上班兩至三周已請辭。

政府發言人表示，截至本月23日，職津處因應關愛共享計劃聘用約700名員工，涉及1,100萬開支；其中約300名員工負責輸入資料、接聽熱線及審批工作，其餘則負責協助處理申請，包括到各投遞箱收取申請表、為申請來函開封及聯絡資料不足的申請者等。

職津處否認要求員工每日完成指定限額，只表示有需要時會增聘人手。該處又指，目前已經收到超過280萬份申請表，並向逾190萬申請人發出確認通知。

對有職津處員工向立法會投訴處方管理混亂，立會拒絕回應，僅指設有申訴制度處理市民對政府不滿而提出的申訴。

上一則
上一則
房署主任偽造文件助業主加按

下一則
下一則
申請今截止 暫僅1.7%收到錢

申請今截止 暫僅1.7%收到錢

今日 last day

行政費用高昂(正中某些人下懷)

個個都派咪好囉, 又唔洗請人, 又唔洗煩
屌你老母貼錢俾大陸就叻, 幾百億眼都唔眨

已經派得慢, 班友壓力大唔做, 人手不足.
可能延期2年先派晒錢.

陳無腦條友係咪諗住整到手續繁複啲。咁就會小啲人申請？
睇佢個樣都係想諗縮數嘅人。玩著自己正on9

高層捽數

陳茂波？

比起以前派六千真係垃圾好多

以月薪14,325元聘請辦公室文員，其實點解有咁多ACO唔用，要專登走去請人做？

BTW，魔鬼巴考唔到ACO會唔會走去做呢份工，一年合約？

個標題同內文係咪新手寫架

Aco 唔洗去其他部門咩 一早入電腦仲好

2019年仲冇得網上交一定要收表
成班on9代6位數一個月唔用腦

好過早幾年網上交表啦， 老人家冇上網邊交到表

而家人人有錢收

都未自殺

係又話你聽咩

當我知道處長都有份入data
我就叫人無資格都申請先

派個少少都要左填右填
又曬人力物力 係咪on9

尋晚11點幾收到ms，心諗咁撚痴線，做到咁夜

睇到事態發展相信都冇人會去見呢份工

全港幾千個perm文書職系，借啲人去幫幫市民啦

我有個朋友本身做緊n仔， 最近收到呢份工既offer 竟然走左去做 本身人工好似有15k 唔忙唔hea

玩命

無啦啦轉去地獄好on9

連d 蝗都博大霧申請
有辦法唔大工作量？
正苦

屌你個閪 個網又唔清唔楚
冇講遺失左身分證點樣申請到

本來派錢係德政，全民開心的政策，咁都比特衰政府搞到一舊屎咁，重要怨聲載道
全世界第一次見發達地區會發生
派四千蚊都左查右查，咁撚小家就咪撚派，政府根本唔想派，但受到澳門同自己人民的壓力又要威又要戴頭盔，柒出國際
程序又唔清楚又無效率，無電子支援又無銀行幫手

一早搞網上申請咪得囉

你老味，壓力大就唔好做！走啦！
請你返工！齋坐等出糧！
走啦！你地吾做大把人做！

你覺得咁樣逼自己伙計做野 班友會唔玩野咩?

舊垃圾無腦可以做財政司

大把人做
你講完自己有無笑

一件事可以睇得到佢頭腦簡單到咩地步

我個朋友下個月返呢份

一日打200-250份申請表呀，你打比我睇呀？
你係咪想提早手關節退化呀，下？

識擦靚隻閪鞋就得啦
不過辦事能力就唔好有期望啦

屌
而家4千蚊係咪凍過水

d官真係脫晒節

aco 長工 理撚得你

我相信大陸無諗過香港政府咁撚戇鳩，派錢都派到比人全城圍屌

我已瀬咗嘢
以前後生唔覺，成日用mouse成日入data，而家係咁睇醫生

點解可以咁垃圾，搵個freshgrad萬零蚊人工去organise都冇辦法亂成咁

高級文員 兩萬三 咁辛苦啲都ok

有啲高級文員位有兩皮幾

如果係咁樣 品客一早咁做啦

萬4 果個普通文員黎咋喎，係好hea

知佢咁亂，再send多幾份分分鐘派幾次錢

佢on9姐

1. 唔整網上交表
2. 其他部門唔肯拎data出黎做個database

網上交表起碼小2/3份表格 之後整份report出黎 再同個database crosscheck就知邊d有資格 邊d無啦

政府喎 創科喎 挑 根本就多鳩餘

屌你老母囤地波食撚屎啦垃圾狗官